波音德國股價暴跌逾8%

周日墜機的衣索比亞航空公司波音737 MAX 8客機，是5個月內第2架波音737 Max墜毀，中國已宣布全面停飛這款飛機，加大對這款最暢銷機型的審視。 據中國政府的公告，國內運輸航空公司要在今日傍晚6時前暫停它們96架波音737-8飛機的商業運行。

波音網站顯示，截至1月份，中國各家航空公司佔到737 MAX全球交付總量的20%左右。中國南方航空公司在1月底時擁有16架737 MAX，而且還訂購了34架。波音表示，東方航空擁有13架，國航擁有14架。數據顯示，其他買了Max的中國航空公司還有海南航空和山東航空。

據彭博行業研究（Bloomberg Intelligence）估計，該單走道飛機對波音營業利益貢獻率達到近3分之1，並且隨著今年生產速度提高到每月57架，勢將為波音帶進約300億美元（約9270.6億元台幣）的年營收。

中國是全球最大、最有影響力的旅遊市場之一，全面停飛該機型對總部位在芝加哥的波音公司（BOEING）聲譽是一大打擊，也可能危及波音財務狀況，其他市場有可能跟進中國停飛，演變成在全球「遭禁足」，伊索比亞航空公司也表示要停飛、直至有進一步的通知。這使得波音今年來至上周五市值狂增逾550億美元（約1.7兆台幣）的股價漲勢面臨考驗。

又一架737 Max飛機墜毀的消息正在引出股市空頭，波音股價今在德國tradegate交易所早盤最多重挫8.31%至345.01歐元，波音在美股道瓊工業指數中佔了最大權重，而道瓊期指今亞洲盤一度下挫0.6%或151點。券商SAXO CAPITAL MARKETS駐雪梨市場策略師克雷（Eleanor Creagh）認為，隨著對該飛機的擔憂加劇，波音股價在美國市場可能下跌。她估計，（波音）若跌5%，會導致道瓊指數下跌超過100點。

去年，當印尼獅航的同型號飛機墜入爪哇海、造成189名乘客和機組人員遇難時，波音股價暴跌近7%。克雷說：「波音股價的疲軟表現將波及道瓊指數。」她表示，美股自去年12月低點開始反彈，約為3分之1的漲幅要歸功於波音。波音股價今年來大漲31%，漲幅在所有道瓊成分股中居前，主因是投資人對美中貿易談判的信心增強，以及波音公布在去年累積了創紀錄的現金，並且營收為創立102年來首次達到1000億美元。周末發生這起空難，正值美股的反彈顯示出緊張跡象之際。

隨著對全球經濟成長的擔憂加劇，美股S&P 500指數剛剛創出今年以來最大單周跌幅。在全球股市自12月低點以來的反彈超過9兆美元（約278.12兆元台幣）之後，風險偏好已經減弱，現在關於意外利多的標準也提高了。上周道瓊指數跌了2.2%；波音在該指數中的權重為11%，上周五在美國收平盤報422.54美元。

摩根士丹利（簡稱大摩）在3月11日的報告中表示，預計波音股價將「一定程度走軟和波動」，直到關於此次事故的具體經過得到澄清，但也強調現在就將其與獅航事故聯繫在一起還為時過早。大摩分析師拉爾瓦尼（Rajeev Lalwani）上個月表示，波音股價衝向500美元的「道路暢通」，因為市場估值普遍上升，而且美中貿易形勢的解決方案可能使該公司訂單增加。

去年10月29日，印尼獅航1架同型號飛機墜入爪哇海，造成189名乘客和機組人員死亡；初步調查結果顯示，在機上設備發生故障後，飛行員無法控制飛機。（于倩若、林文彬／綜合外電報導）

5 個月內第 2 架就真係搞清楚先好再飛喇.

"If it is not Boeing, I am not flying"

其實如果證明係設計上有問題, Boeing 要唔要負責或者要賠償?

有保險
最大鑊係737MAX sale 可能轉左過去A320

會被家屬, AIRLINES告.

波音 = 垃圾公司
出事率高撚到

A320係邊間？

咁大單野先跌8%

Airbus ,問題在a320neo用某款引擎經常故障

美國跌一成 其實影響又唔算好致命

波音應該食得起

PW有邊次唔出事

飛機真係信歐洲貨好過
歐盟規例嚴到好on9
但起碼夠嚴

美國政府成日靠罰錢去整治波音
但問題係已經出哂事先會罰

PW衰咩?
衰係美國公司做嘅

早幾日睇財經新聞，GE衰到負現金流喎

歐洲人重過程監控
美國佬就只睇結果，得就得唔得就罰

利申：以前做廠有歐洲客有美國客，大家風格好唔同

你當Airbus支side-stick流o架
你又知唔知當年A300個fly-by-wire + FMC 炒幾多單

負面消息未出晒

五毛，唔駛回

同Boeing比
Airbus都係差d

邊位做左call既真係發左達

737個機體設計勁落後，好心執柒左佢啦

你個名

btw問法國航空點睇空中巴士?

果陣A350成日壞連登仔又屌到airbus一文不值

我覺得係陰謀黎 而家全球都唔敢買波音機 中國係貿易戰中變成無野可買 突然無哂談判籌碼

傻鳩親美親撚到傻左啊你
祝你坐上呢類飛機啊

華生

airbus 都炒唔少
同埋air france成日同air bus 炒新機

C919

Airbus今期fatfat啦

唔好講777，臭閪支那有767級既客機咩

C929,自煮燃法中

你就on9，連report都未出，若果一炒就唔飛，支那飛機廠應該執撚晒

Air France: 好似Boeing好d

二炒啦on9 仲唔停飛？？？比你坐？

支那MA60計生產量/運作時數，炒機機會仲多，佢停飛未?

有無飛機撚可以講下邊間伏既程度高d

咁炒左未？
問心啦你覺得無問題親美親到傻左
你記得專門坐呢種型號機
來證明比大家睇無問題
拿你自己條命來證明就得啦

支那MA60生產量，同每日運作時數都低過B737 Max 8 好多，但佢意外數多過B737 Max 8，咁支那CAAC係唔係應該要停飛自己堆MA60先呀柒頭

中國飛機有問題無停飛
代表美國飛機抄機兩次唔洗停飛
你標準咁低歡迎你去坐傻系

On Mar 11th 2019 at 19:42Z the FAA announced: "Today, the FAA will issue a Continued Airworthiness Notification to the International Community (CANIC) for Boeing 737 MAX Operators." At 22:37Z the FAA released the CANIC for both Boeing 737-8 MAX and 737-9 MAX stating, they continue to monitor pending changes in the MCAS system, AoA Sensor Signal improvements and MCAS maximum command limits as well as training requirements associated with MCAS following their initial reaction to the crash of LionAir JT-610. The FAA states: "External reports are drawing similarities between this accident and the Lion Air Flight 610 accident on October 29, 2018. However, this investigation has just begun and to date we have not been provided data to draw any conclusions or take any actions."

系你老母啦

2014年2月28日，中國民航局發布適航指令，停飛全球所有已達到6400個起落的該機型，共15架：包括奧凱1架、幸福5架，以及老撾、菲律賓、津巴布韋和玻利維亞的四家航空公司計9架。要求停場檢查或更換前起落架上位鎖和下位鎖阻件、對所有飛機起落架着陸信號器進行檢查，以確保飛行安全。此時按西飛統計，該機型已經在全球260條航線上，運行26萬飛行小時、24萬次起落。

正一傻系